\documentclass[Rizilab.tex]{subfile}

\begin{document}


\section{Latar Belakang}
Teknologi merupakan salah satu kebutuhan yang telah menjadi penting ditengah-tengah masyarakat sekarang ini. Hal ini terbukti dengan tingkat konsumsi masyarakat dunia terhadap teknologi semakin meningkat diikuti dengan jumlah penelitian atau produk teknologi yang tidak kalah banyak tercipta guna mendukung kehidupan masyarakat sehari-hari.

Perkembangan teknologi yang begitu pusat tidak hanya membawa sisi positif bagi masyarakat, namun juga banyak sisi negatif yang tercipta ditengah-tengah masyarakat khususnya masyarakat Islam yang ada di Indonesia. Dengan perkembangan sisi negatif yang sangat pesat, maka teknologi menjadi salah satu ancaman yang besar bagi masyarakat Islam dalam menjalankan agamanya.

Banyaknya sisi negatif dari teknologi disebabkan tidak hanya oleh pembuat konten ataupun produk teknologi yang bersifat negatif, namun juga dikarenakan masyarakat Islam sendiri yang cenderung diam dan tidak mengambil tindakan untuk mengimbangi maraknya sisi negatif yang timbul tersebut. Hal ini terbukti dari sedikitnya konten positif yang bernuansa Islami yang dibuat oleh penggiat teknologi di dunia maupun di Indonesia.

Berdasarkan hal tersebut diatas, maka didirikannya {\bfseries PT Rizary Teknologi Indonesia \itshape (Rizilab)} merupakan salah satu dari banyak upaya yang dilakukan untuk meningkatkan produktivitas konten-konten dan produk teknologi yang difokuskan pada nuansa Islam baik dalam bentuk {\itshape Web Application, Android Application, dan IOS Application} di dunia.

\section{Tujuan dan Target Pencapaian}
Sebagai sebuah perusahaan yang memiliki fokus pengembangan konten-konten dan produk teknologi dibidang Islam, maka Rizilab memiliki beberapa tujuan sebagai berikut:
  \begin{enumerate}
    \item Meningkatkan kesinambungan antara Islam dan Teknologi
    \item Memberikan kontribusi aktif dalam perkembangan Teknologi dalam masyarakat Islam
    \item Meningkatkan kemampuan masyarakat Islam terhadap kemajuan teknologi
    \item Menjadi solusi bagi masyarakat Islam dibidang Teknologi
    \item Memperbanyak konten dan produk Teknologi yang berhubungan dengan Islam
    \item Meningkatkan taraf hidup masyarakat Islam melalui Teknologi
  \end{enumerate}

Dalam menghadapi era perkembangan teknologi, Rizilab percaya bahwa dengan tujuan-tujuan yang dibangun tersebut akan dapat memberikan dampak yang sangat positif bagi masyarakat Islam baik secara materiil maupun imateriil. Hal ini tentunya akan dibangun berdasarkan prinsip-prinsip keislaman yang sesuai dengan Al-Qur'an dan As-Sunnah yang menjadi fondasi dalam kehidupan masyarakat Islam diseluruh dunia.

Selain dari tujuan, Rizilab juga memiliki target pencapaian yang harus dipenuhi dalam rentang waktu yang ada. Terdapat target pencapaian yang akan Rizilab penuhi, yaitu target jangka pendek dan target jangka panjang. Hal ini sangatlah penting karena dengan adanya target pencapaian, Rizilab dapat selalu mengukur kualitas dan kuantitas kontribusi yang diberikan kepada masyarakat Islam telah sesuai dengan tujuan semula atau belum.





\end{document}
